## Node- Activer CORS pour React

Le cors => probléme de compatibilité et de sécurité

le cross origin => url de depart (origin), on n'a pas le droit d'avoir un site qui est sur une url A et d'aller taper data sur l'url B  

pour que ça puis marcher , il faut aller faire une modif sur webstorm
````
=> click droit package.Json 

=> npm i -S = rajoute la derniere version 

=>npm i -D @type/cors = va installer la compatibilité entre cors coder en node et le cors coder en typeScript

=> npm i
````
 On active cors sur l'application.
 
 **Comment Activer cors sur l'application ?**
 
````
* 1er |import {cors} from 'cors'

* 2nd |app.use(cors)

````
///video101///
